\documentclass[times, utf8, diplomski, numeric]{fer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{pgfplots}

\usepackage{url}
\def\UrlBreaks{\do/\do-}
\usepackage{breakurl}
\usepackage[breaklinks]{hyperref}

\hypersetup{
	colorlinks,
	linkcolor={black},
	citecolor={black},
	urlcolor={black}
}

\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.7,0.99,0.99}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.08,0.41,0.69}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	frame=single,   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\small,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\lstdefinelanguage{json}{
	breaklines=true,
	frame=single,
	literate=
	*{:}{{{\color{magenta}{:}}}}{1}
	{,}{{{\color{magenta}{,}}}}{1}
	{\{}{{{\color{darkblue}{\{}}}}{1}
	{\}}{{{\color{darkblue}{\}}}}}{1}
	{[}{{{\color{darkblue}{[}}}}{1}
	{]}{{{\color{darkblue}{]}}}}{1},
}

\lstdefinelanguage{flux}{
	breaklines=true,
	frame=single,
	morekeywords=[1]{from},
	morekeywords=[2]{range, filter, last},
	morekeywords=[3]{group, pivot, keep, drop},
	morekeywords=[4]{count, map, yield},
	keywordstyle=[1]\color{darkblue},
	keywordstyle=[2]\color{blue},
	keywordstyle=[3]\color{magenta},
	keywordstyle=[4]\color{codegreen},
	morestring=[b]",
	stringstyle=\color{codepurple},
	sensitive=true,
	commentstyle=\color{codegray}\ttfamily,
	morecomment=[l]{//},
	morecomment=[s]{/*}{*/}
}


\renewcommand*{\lstlistingname}{Isječak koda}
\renewcommand*\lstlistlistingname{Popis isječaka koda}

\begin{document}

% TODO: Navedite broj rada.
%\thesisnumber{358}

% TODO: Navedite naslov rada.
%\title{Sustav za udaljeni nadzor u poljoprivredi temeljen na platformi ESP32-C3 i AWS-uslugama}

% TODO: Navedite vaše ime i prezime.
%\author{Jelena Gavran}

%\maketitle

% Ispis stranice s napomenom o umetanju izvornika rada. Uklonite naredbu \izvornik ako želite izbaciti tu stranicu.
%\izvornik

% Dodavanje zahvale ili prazne stranice. Ako ne želite dodati zahvalu, naredbu ostavite radi prazne stranice.
\zahvala{}

\tableofcontents

\begingroup
\renewcommand*\listfigurename{Popis slika}
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}
\lstlistoflistings
\listoftables
\endgroup

\include{Uvod}
\include{Opis_Sustava}
\include{ESP32}
\include{AWS}
\include{Povezivanje}
\include{Web_Aplikacija}
\include{Zakljucak}

\bibliography{literatura}{}
\bibliographystyle{fer}

\title{Sustav za udaljeni nadzor u poljoprivredi temeljen na platformi ESP32-C3 i AWS-uslugama}
\begin{sazetak}
U ovom radu implementiran je IoT sustav za preciznu poljoprivredu temeljen na razvojnom sustavu ESP32-C3-DevKitM-1 i platformi za računarstvo u oblaku AWS. Na razvojni je sustav spojena senzorska mreža za praćenje razčičitih poljoprivrednih uvjeta. Korištena je programska biblioteka ESP-AWS-IoT koja omogućuje povezivanje ugradbenog sustava s AWS oblakom putem Wi-Fi mreže. 
% korištene su programske biblioteke - to je nešto preopširno i ne kaže bitnu informaciju; stavio sam nešto konkretnije, vidite trebali li još koju bibliteku dodati
Korišten je protokol MQTT za prijenos podataka s uređaja na platformu u oblaku. Korištena je baza podataka InfluxDB za pohranu podataka u oblaku. Razvijena je web aplikacija temeljena na aplikaciji Grafana za vizualizaciju prikupljenih podataka. Razvijen je alarmni sustav za obavještavanje o promjeni nadziranih parametara.

\kljucnerijeci{IoT, ESP32-C3-DevKitM-1, AWS, MQTT, InfluxDB, Grafana, računarstvo u oblaku, precizna poljoprivreda}
\end{sazetak}

% TODO: Navedite naslov na engleskom jeziku.
\engtitle{System for remote monitoring in agriculture based on ESP32-C3 platform and AWS services}
\begin{abstract}
This thesis describes an implementation of an IoT system for precision agriculture based on ESP32-C3-DevKitM-1 development system and AWS platform for cloud computing. A sensor network for monitoring agricultural conditions is connected to the development system. ESP-AWS-IoT library is used to connect the embedded system and the cloud platform over Wi-Fi. MQTT protocol is used for data transmission from the device to the cloud platform. InfluxDB database is employed for cloud data storage. A web application based on Grafana was developed for visualization of the collected data. An alerting system was developed with a goal to notify users of changes in the monitored parameters.

\keywords{IoT, ESP32-C3-DevKitM-1, AWS, MQTT, InfluxDB, Grafana, cloud computing, precision agriculture}
\end{abstract}

\end{document}
